一個泳池411篤尿 城大實測邊個泳池最多尿？

泳池有屎和嘔吐物還可關閉清理，但原來泳池有尿更可怕！TOPick委托城大進行全港首個公開泳池含尿量研究，抽驗康文署轄下6個公眾泳池，結果發現嬉水池含多達411篤尿，成人為主的副池也有288篤尿。負責研究學者估計泳池濾水系統未能有效除尿。由於泳池一般在泳季結束才換水，市民可能一直與尿同游。

TOPick委託城市大學生物及化學系教授林漢華帶領學生團隊進行今次檢測，並由美國訂購檢驗泳池水尿素含量的專用套裝，按指示在泳池不同位置的距離取水（即離池邊50厘米、水深20厘米），同時要在同一個泳池不同位置抽取池水樣本，反覆測試務求得出更準確的結果。

研究第一回合在本月6日（周日）進行，當日為全民運動日，公眾泳池免費入場。TOPick記者在康文署轄下4個泳池抽取樣本，包括元朗泳池、九龍公園泳池、銅鑼灣維多利亞公園泳池；及西營盤中山紀念公園泳池，並由研究團隊在泳池外即場進行尿液含量測試。

第二回合則在8月9日（周三）進行，TOPick記者再於荃灣城門谷泳池及黃大仙摩士公園泳池，抽取池水樣本，即日交由研究團隊化驗。

結果發現，九龍公園泳池的含尿情況最驚人，場內6個泳池都含尿，其中一個室外嬉水池驗出的尿液濃度，推算相等於有82.1公升的尿液，以人體排尿量平均每次200毫升計，即有411人次曾在池中小便；其餘2個室外嬉水池亦分別有32人次和201人次曾在池中小便。

九龍公園室內主池亦驗出含尿，按推算有57.5公升尿液，相等於288人次曾在池內小便。

研究檢測的6個泳池，5個明顯驗出有尿，位於西營盤的中山紀錄公園的訓練池，雖只有35.9萬公升池水，亦被驗出有13.2升尿液，即有66人次在池內小便。

在檢測中唯一沒有明顯驗出有尿的是元朗泳池，研究抽驗了主池、訓練池和嬉水池，只有嬉水池驗出輕微含尿，按推算少過一篤尿。

【延伸閱讀】康文署認沒監控泳池尿含量 專家：池水永遠都有尿

林漢華指強調，所有結果均經過3人檢查及辨別，並採用最保守數據計算。

林又指，檢測的池水樣本取自同一個池的不同地方，但讀數都非常一致，反映尿素普遍平均地存在泳池水中。

城市大學生物及化學系教授林漢華指，以色盆辨識池水尿素含量，計算出曾在池中小便的人次。(陳靜儀攝)

城市大學生物及化學系教授林漢華指，以色盆辨識池水尿素含量，計算出曾在池中小便的人次。(陳靜儀攝)

林漢華稱，今年3月加拿大亦曾有一個研究，發現泳池水中含有尿液，83萬公升池水中有75公升的尿液，與今次的測試結果大致吻合；九龍公園泳池主池約有312萬升池水中，含有約58公升尿液。他說：

結果同時反映無論是西方國家或者東方人，在不同文化背景下，都會出現如此缺德的行為。
林坦言，最驚訝的是沒有預料有這麼多人會在泳池內小便，「都有少少嚇人。」

他又指，過往不少人以為在池內小便後，池水可稀釋尿液及濾水器可作淨化，但測試結果反映，尿素仍然存在泳池中，他也不禁質疑：「泳客又是否可以接受呢？」他呼籲：

泳客最好不要在池內小便、盡量不要飲到池水，而康文署亦可考慮改善濾水系統。
【延伸閱讀】泳池缺德行為實錄 要吐口水其實有條「口水渠」

城大實測發現，九龍公園室外嬉水池含尿量最高，相等於有411人次曾在池中小便。(陳靜儀攝)

城大實測發現，九龍公園室外嬉水池含尿量最高，相等於有411人次曾在池中小便。(陳靜儀攝)

香港水質及廢水處理總會主席李樹堅指出，泳池過濾系統主要是隔走雜質、廢物，及消毒殺菌。由於尿液大部分為水劑，一般不會被隔走，唯有是加新水時沖淡，但由於泳池不斷會有人游水，而大部分人都會在池內小便，故即使尿液已被沖淡，很快又再會有尿液加添

所以池水永遠都有尿！
浸會大學體育學系副教授雷雄德坦言，結果比想象中嚴重：

都知泳池會有尿，但比想像中嚴重。
雷雄德指，泳池水溫若果較低，腎臟的血流會增加，使尿量增加，容易感到需要排尿，但他強調這都不是藉口，泳池有尿都是有人是貪方便和懶惰的後果。

【延伸閱讀】游水眼紅流鼻涕 原來氯氣溝尿變出刺激物

TOPick記者在不同時間反覆抽取池水樣本，化驗結果都相若，相信過濾系統未能有效除尿。(經濟日報記者攝)

TOPick記者在不同時間反覆抽取池水樣本，化驗結果都相若，相信過濾系統未能有效除尿。(經濟日報記者攝)

康文署回覆查詢承認，沒有將泳池水的尿液含量列為監控的物質，因為世衞的指引，只包括監測池水剩餘氯含量、酸鹼度、細菌總數、大腸桿菌含量、霍亂弧菌含量及池水混濁度等。

發言人又指，公眾泳池的池水在開放時間內會不停地過濾和消毒，並不時呼籲及提醒游客須注意個人衞生，包括勿污染池水、暢泳前先淋浴及先使用洗手間，尤其是小童。

另外，公眾泳池每小時會抽取池水，檢驗剩餘氯含量及酸鹼度，署方亦委託認可化驗所，每周檢測水質，確保符合相關標準。

班死賤種

但池水換一次好大工程？

痴撚線 分分鐘個屎塔仲乾淨過泳池

afraid

成個泳池都係廢老尿

支那賤畜屎都痾埋啦

真心柯唔出

好噁心呀屌

一早知啦
好在我爸爸叻仔
買左大屋包泳池

4-6月個時年度維修換池水

一個標準池 2500m^3
商業用戶自來水要 $4.58/m^3
所以一池水值 $11450

之前睇完研究之後都唔知有幾耐冇去公眾泳池

點計出黎 平均

平均缸 沙缸其他位都要水 私人池一缸講緊幾萬 但政府池點會用正價計 頂多幾千

之前好似有post話元朗定天水圍啲騎牛地方污糟

屌你老母臭閪你講撚到泳池柯尿無問題咁

咁去邊遊？

好撚核突

sor自膠

元朗泳池係有屎姐

曾經做過一份關於泳池工作, 從此以後我未去過泳池游水

游完沖涼, 一定要帶泳鏡

九公露天個個唔係基佬池咩

仲未計啲鼻水口水
平日去開會所游 少人啲應該無咁多尿

仲有西水精液

原來我飲過尿

有無人知沙灘定泳池乾淨d

你老母，狗黎架？
泳池唔係化糞池呀

屌 有落漂水

同問 馬鞍山勁撚多阿婆一早係烏溪沙碼頭到游
見到啲油污 不了

食屎啦你

全部液態，點計到幾多篤？

其實有循環系統過濾池水
好似差唔多6個鐘一次
係啲人不斷柯

自己睇內文

睇文都覺得噁心

同大陸人一鳩樣周圍疴

但大家係同一個泳池游水 啲尿一出都唔會走得切

畜牲 你

諗起前面一路游一路屙尿，後面有人張開口吸氣又吸咗幾啖水入口，跟住又吞咗少少落肚諗起果下真係

好彩我唔游水

沙灘又咩環境呢

鯨魚精

睇完唔敢游水

其實我本身都鍾意游水 但知左呢類新聞就唔敢再游 唉。。。

之前新聞先話輸港東江水用唔晒，多到要倒出海，好心政府就咪晒攞嚟換泳池水換密d啦

估唔到會有咁多尿

有尿暖啲仲好

死賤種

政府泳池 VS 私人泳池

我真係未試過係池度痾尿

以後唔敢游了
沙灘都好d

幾時測埋含屎量

以前每次係嬉水池d人少既位都見到有啡色物體, 不過以前冇人留意, 同人講又冇人信
係而家先有人重視同報埋新聞

屌你沙田有個池夏天會變撚左咸水池,諗番個時學游水就想嘔.

有陣時去公眾泳池游游下係真係會想嘔
去fd個會所游就舒服得多

其實泳池水咁重綠氣味
就算成缸尿啲人都覺得冇野照游啦
試下少啲綠氣等啲尿壓味出番黎
應該多啲人有反應

以後唔去公眾泳池游水

去這個，好正呀👍

Ｄ正妹係咁飲廢老尿

一定係支那人
高質香港人一定唔會做呢啲行為

有泳池私樓真係好正啲公屋撚仲笑鳩人供樓，佢地咪同新蝗一齊共享屎尿泳池囉

以後都唔游水

聽講要30000 一缸滿水

點解要比我睇到

好難會唔柯 有時肚痛會柯埋屎 我都唔想

想知有幾多精多啲

你呢啲賤種，下世做狗就岩

6個鐘室外4個鐘室內

但係你唔會覺得真係可以完全地循環所有池水

食環個指引用嚟size個pump
利申老救

反正d水都排出海

次次游水開始一定係泳池屙尿先

屌佢老母
我真係完全唔明點解可以痾得出
我完全未試過係泳池入面痾過尿
細個游果時都唔會諗呢樣野

咪係，係都走嗰陣先柯啦

唔識遊水亦都唔會去學

以後無得笑bear飲尿，起碼佢飲自己啲尿
我今個暑假飲咗成杯尿水雞尾酒

仲以為多口水，原來最多係尿，唉。。。。。。。。。

班撚樣扮撚晒野，有邊個未試過游水屙尿呀

原來九龍質素最差

真係賤種 肚痛去廁所啦屌你老母 依家你係畜生呀 冇資格游水呀垃圾

實好多人未試過
自己仆街就唔好講到全世界都好似你咁仆街啦

點會係泳池到柯尿

計咗池底循環系統未?
下面啲缸同泵儲咗幾多水你知唔知?
點可能一萬蚊咁平
再計過啦

其實暑假政府池 兩三日一篤屎真係常識
利申 清左好多次

唔屙尿去咩游水

見過有人將篤爛屎不停搞散佢，最後喺個池度搞均晒消失咗

一次放水換水 要幾日先做到 游少幾日d撚樣嘈到拆天啦

試過爛屎 浮面嘅 都係要用網

諗起south park